---
layout: "ids_archive"
type: "archive_video"
indexation_auteur: "Youtube"
indexation_page: "Stéphane Edouard - La VÉRITÉ sur la prétendue INÉGALITÉ SALARIALE"
indexation_version: "2017-03-10"
title: "Stéphane Edouard - La VÉRITÉ sur la prétendue INÉGALITÉ SALARIALE"
hide_content: true
youtube: "MWvYnBn_Bic"
indexation_autorite: amateur
---


==MARQUEUR==

TODO: Résumé à écrire, transcript à structurer.

==MARQUEUR==

Transcript automatique:

Je vais pas attendre plus longtemps que le reste bagages pour vous livrer une réaction aux choses sur cette publicité de propagande infâmes que je découvre à peine débarquant en france et à paris pour les assurances axa hogan je ne sais quoi qui évidemment enfin dont le gestionnaire réalise une campagne de publicité visant à souligner encore une fois la discrimination des femmes en matière de salaires la réalité de temps en temps il faut quand même se souvenir de la réalité ça s'appelle la jfp de réalisme copyright et sociologue à lunettes la réalité c'est que les femmes gagnent exactement la même chose que les hommes à deux ou trois pourcent près c'est à dire les femmes gagnent 98 à 90 7 % d'un salaire masculin jusqu'à l'âge de 32 ans 33 ans qu'est-ce qui se passe statistiquement 2 en moyenne selon voilages de 32 ou 33 ans je vous le donne en mille il se passe la maternité c'est à dire l'âge moyen de la première ou la deuxième maternité en france et en europe occidentale et à la maternité ce qui se passe c'est que enfin plutôt faisons le faisons le faisons le autrement le comment ce grappille les points vers les gros salaires et les hauts niveaux de rémunération par le sacrifice c'est à dire qu'on atteint un niveau de salaire supérieures à la moyenne en général en renonçant à un élément de confort en faisant un sacrifice sur le lieu de travail c'est à dire en acceptant une expatriation courte ou longue temporaire ou définitive en acceptant une expatriation jeu parce que bonjour à sébastien qui nous écoutent qui se cassent le cul en angola depuis six ou sept ans pour avoir sa rémunération à cinq chiffres je passe le bonjour à x ou y qui sont à singapour qui sont aux quatre coins du monde donc on grapille on grapille c.de vers les hauts salaires vers les hauts niveaux de rémunération par là par le sacrifice d'une deux des composantes de sa feuille de route que ce soit le lieu de vie que ce soit le temps disponible que ce soit le temps de loisirs que ce soit vrai et la réalité c'est que au moment d'emprunter et après le premier enfant les femmes sont moins fréquentes ou moins fréquemment portées à sacrifier effectivement le lin à buffalo le contact le temps disponible avec leurs enfants que les hommes et comme elles le sont moins biens ne peuvent pas évidemment on peut pas tout avoir elles ne prennent pas les missions lointaines ex entre expatriés dangereuses ou extrêmement chronophage qu'accepte les hommes est donc la différence de niveau de rémunération se creuser atteint effectivement le fameux chiffres que vous entendez tout le temps là de 17 ou de 18 % mais seulement après 32 33 ans c'est à dire après l'étape fatidique du choix des priorités sur la feuille de route et sur le sucre est à djeddah avant arrêtez de nous casser les couilles avec sale gagne exactement la même chose et encore et encore et encore même cette différence que je viens important de valider disparaît évidemment avec tous les jobs libéraux c'est à dire que une femme médecin et la même chose qu'un homme médecin il suffit de le vouloir une femme avocat qu guen potentiellement la même chose qu'un homme avocat il suffit d'avoir l'agressivité commerciale de bien le négocier au moment d entre eux au moment des entretiens de recrutement et au moment des entretiens de dévaluation donc donc voilà bullshits propagande et sociologue à lunettes très énervé pour son arrivée à paris 2 de constater encore encore l'hypocrisie de ces de ses communications et d'ailleurs le pdg d'axa la drogue qui a payé ton ta campagne de publicité je ne sais combien de centaines de milliers d'euros pourquoi tu ne prend donc pas pourquoi n'augmente tue pas et pourquoi nan il tue par les gars de salaire dans les femmes de ton entreprise après leur quant à soi soumise aux 4/5 aux quand elles se sont mises à mi temps 1 après tout dans leur la même chose puisque tu veux nous faire croire qu'à à nombre d'heures équivalent passé elle gagne moi et bien applique le toit à toit même 30 août et employés étaient milliers des dizaines de milliers d'employés qui sont à mi temps au tiers temps aux quatre cinquièmes pour profiter de leurs enfants ce qui est un droit et ce qui est un choix et dans l'eure exactement le même salaire qu'un homme au 5/5 et quand tu auras fait ça tu m'appelles je te laisse mon nom mon email ci dessous tu m'envoies un email et je viendrai présenter platement mais excusez mon admiration pour contrarier voilà pdg d'axa bon allez cliquer là et la clique salut [Musique] 